\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{paralist}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}

\lstdefinestyle{Python}{
	literate={~} {$\sim$}{1}, 	% fix per le tilde
	showstringspaces=false,		% fix per gli spazi vuoti
	breaklines=true,			% fix per le linee di codice che passano il documento
	language=bash,
	basicstyle=\small\sffamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=3pt,
	frame=tb,
	columns=fullflexible,
	backgroundcolor=\color{yellow!20},
	linewidth=1\linewidth,
	xleftmargin=0\linewidth
}

\lstdefinestyle{bash}{
	literate={~} {$\sim$}{1}, 	% fix per le tilde
	showstringspaces=false,		% fix per gli spazi vuoti
	breaklines=true,			% fix per le linee di codice che passano il documento
	language=bash,
	basicstyle=\small\sffamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=3pt,
	frame=tb,
	columns=fullflexible,
	backgroundcolor=\color{yellow!20},
	linewidth=1\linewidth,
	xleftmargin=0\linewidth
}

\begin{document}
	\title{Python3 OOP}
	\author{Mauro Dattilo}
	\maketitle
	\clearpage

	\tableofcontents
	\clearpage

	\section{Introduzione}
		Questo PDF è solo la traduzione integrale dei sei articoli a cura di \emph{Leonardo Giordani} sul suo \href{http://lgiordani.com/}{blog ufficiale}.
	\clearpage

% subsection 24
% subsubsection 32

	\section{Parte 1 - Oggetti e tipi}
		\subsection{Informazioni su questa serie}
			La programmazione orientata ad oggetti (OOP) è stato il paradigma di programmazione più importante 
			per diversi decenni, partendo dai primi tentativi negli anni '60 per alcuni dei linguaggi più usati 
			al giorno d'oggi. Essendo una serie di concetti di programmazione e di metodologie di progettazione,
			non si può dire che OOP è implementata "correttamente" o "a pieno" da un linguaggio: infatti ci sono
			tante implementazioni quanti linguaggi.\newline
			Così uno degli aspetti più interessanti dei linguaggi OOP è quello di capire come implementano questi 
			concetti. In questo post ho intenzione di provare e cominciare ad analizzare il l'implementazione OOP
			di Python.
		\subsection{Configurazione}
			\subsubsection{Nome e cognome}
				Per configurare il nome e il cognome usiamo il comando:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ git config --global user.name "Mauro Dattilo"
				\end{lstlisting}
				sostituendo il proprio nome e cognome.
			\subsubsection{Email}
				Per configurare l'email usiamo il comando:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ git config --global user.name mau.dattilo@gmail.com
				\end{lstlisting}
				sostituendo la propria email.
	\clearpage

	\section{ZSH}
		\subsection{Installazione}
			La SHELL di default per le distribuzioni linux è, di solito, \emph{Bash}. Personalmente preferisco \emph{Zsh} perché è molto più potente e flessibile di Bash:
			riesce a completare anche le opzioni e i parametri dei programmi più usati, 
			fa lo spelling dei comandi digitati (chiedendo l'eventuale correzione all'utente), 
			offre una customizzazione più avanzata (come vedremo in seguito), 
			condivide la history tra più sessioni attive contemporaneamente e tante altre cose.\newline
			Controlliamo, quindi, se sia presente ed attiva nel nostro sistema con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ which zsh
			 $ echo $SHELL
			\end{lstlisting}
			Il primo comando ci dice se Zsh è presente nel sistema, 
			il secondo stampa la variabile \$SHELL che contiene la shell in uso al momento.
			Se zsh è installata e configurata, procedete oltre.
			Qualora non fosse installata, lanciare:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo apt-get update
			 $ sudo apt-get install zsh
			\end{lstlisting}
			Riavviato il terminale, si presenterà una schermata di input per decidere quale configurazione scegliere per il file \textbf{.zshrc}:
			premere 0 (ossia file vuoto, visto che la configurazione sarà fatta automaticamente da \textbf{Oh-My-Zsh}).
			Come ultimo passo, dobbiamo rendere la Zsh la shell di default per gli utenti. Per farlo, lanciamo:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ chsh bios -s $(which zsh)
			 $ chsh root -s $(which zsh)
			\end{lstlisting}
			La prima riga per l'utente \textbf{bios}, la seconda per l'utente \textbf{root} 
			(ovviamente se avete altri utenti e volete la zsh di default anche per gli altri, sostituite il nome utente nel comando e lanciatelo).\newline
			Riavviamo la sessione in corso e apriamo il terminale.\newline
			Eseguendo il comando indicato prima, se tutto è stato fatto correttamente, un possibile output sarà:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ echo $SHELL
			 /usr/bin/zsh
			\end{lstlisting}

		\subsection{Configurazione}
			\subsubsection{Installazione Oh-My-Zsh}
				\href{http://ohmyz.sh/}{Oh-My-Zsh} è un framework che include tantissime funzioni, plugins, temi e tantissime altre cose per Zsh. Possiamo installarlo con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ wget --no-check-certificate http://install.ohmyz.sh -O - | sh
				\end{lstlisting}

			\subsubsection{Installazione Solarized}
				\href{http://ethanschoonover.com/solarized}{Solarized} è, a mio avviso, uno dei migliori temi in circolazione, soprattutto la versione \emph{dark}. 
				A noi serve la versione per \emph{xfce4} e possiamo clonarla da un repository in particolare lanciando questo comando:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ cd ~
				 $ git clone https://github.com/sgerrand/xfce4-terminal-colors-solarized.git
				\end{lstlisting}
				ed installarla tramite istruzioni presenti nel sito stesso 
				(si tratta semplicemente di copiare il file desiderato in una delle due cartelle scelte).
				Adesso possiamo attivare, dalle impostazioni del terminale, il tema installato.\newline
				Può capitare che i colori, lanciando il comando "ls", non funzionino: questo errore possiamo
				correggerlo caricando un file con le varie configurazioni.\newline
				Creiamo la cartella che conterrà questi file con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mkdir ~/.dircolors
				\end{lstlisting}
				e cloniamo il repository con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ git clone https://github.com/huyz/dircolors-solarized
				\end{lstlisting}
				all'interno della cartella troveremo vari file ma dobbiamo copiare nella cartella creata prima (\emph{$\sim$/.dircolors}) solo due file:
				\begin{compactitem}
					\item \textbf{dircolors.ansi-dark}
					\item \textbf{dircolors.ansi-light}
				\end{compactitem}
				Adesso apriamo il file \emph{.zshrc} con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mousepad ~/.zshrc
				\end{lstlisting}
				ed alla fine aggiungiamo
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 # Dircolors Settings
				 eval `dircolors ~/.dircolors/dircolors.ansi-dark`
				\end{lstlisting}
				Abbiamo salvato entrambi i file casomai casomai volessimo cambiare versione da \emph{Solarized dark} a \emph{Solarized light}.

			\subsubsection{Installazione Agnoster}
				Ora dobbiamo scaricare alcuni font per il tema \emph{Agnoster} di Oh-My-Zsh che attiveremo in seguito. Per farlo, cloniamo il repository con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ git clone https://github.com/Lokaltog/powerline-fonts
				\end{lstlisting}
				ed installiamo i font con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ cd powerline-fonts
				 $ ./install.sh
				\end{lstlisting}
				Fatto questo, andiamo di nuovo nelle impostazioni del terminale e selezioniamo "\textbf{Meslo LG S DZ for Powerline}".
				Adesso possiamo attivare il tema Agnoster di Oh-My-Zsh. Per farlo, lanciamo:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mousepad ~/.zshrc
				\end{lstlisting}
				e trovare la variabile \textbf{ZSH\_THEME}, cambiando il tema corrente con Agnoster. Precisamente, dobbiamo modificare questa sezione:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 # Set name of the theme to load.
				 # Look in ~/.oh-my-zsh/themes/
				 # Optionally, if you set this to "random", it'll load a random theme each
				 # time that oh-my-zsh is loaded.
				 ZSH_THEME="agnoster"
				\end{lstlisting}
				e alla fine di questo file inseriamo
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 # Default user
				 export DEFAULT_USER="bios"
				\end{lstlisting}
				per configurare la variabile che conterrà l'utente di default (quindi cambiare in base al proprio nome utente) cosicché 
				la parte iniziale del terminale non venga mostrata a video (cioè \emph{$\sim$} al posto di \emph{utente@host $\sim$}).

			\subsubsection{Ulteriori configurazioni}
				Come ultima cosa dobbiamo installare e attivare il plugin per l'evidenziazione dei comandi. Spostiamoci nella cartella dei plugin con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ cd ~/.oh-my-zsh/custom/plugins
				\end{lstlisting}
				e scarichiamo il plugin con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ git clone git://github.com/zsh-users/zsh-syntax-highlighting.git
				\end{lstlisting}
				Apriamo il file .zshrc con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mousepad ~/.zshrc
				\end{lstlisting}
				e lo inseriamo all'\underline{ultima} posizione della variabile \textbf{plugins}:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 plugins=( [plugins...] zsh-syntax-highlighting)
				\end{lstlisting}
				Ora per rendere effettive tutte le modifiche fatte finora per l'utente root, dobbiamo copiare il file \textbf{.zshrc} e la cartella \textbf{.oh-my-zsh} nella cartella home dell'utente root. 
				Possiamo farlo con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ sudo cp -R ~/.oh-my-zsh /root/.oh-my-zsh
				 $ sudo cp ~/.zshrc /root/.zshrc
				\end{lstlisting}
	\clearpage

	\section{SSH}
		\subsection{Installazione}
			Quasi sicuramente avremo il tool ssh installato sulla nostra macchina. Per esserne sicuri, lanciare:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ ssh -V
			 OpenSSH_6.6.1p1 Ubuntu-8, OpenSSL 1.0.1f 6 Jan 2014
			\end{lstlisting}
			Se così non fosse, procedere installare il programma seguendo questo \href{http://www.giandoweb.it/guide/linux/configurare-server-ssh-linux-ubuntu}{tutorial}
		
		\subsection{Creazione chiave}
			Adesso possiamo creare una nuova identità. Lanciare il comando:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ ssh-keygen
			 Generating public/private rsa key pair.
			 Enter file in which to save the key (/home/bios/.ssh/id_rsa): 

			 {...}
			\end{lstlisting}
			e seguire le istruzioni a video.\newline
			Premere invio quando si sceglie l'opzione di default (ad esempio dove salvare il file della chiave).\newline
			Controlliamo che la chiave sia stata creata tramite:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ ls ~/.ssh
			 id_rsa  id_rsa.pub
			\end{lstlisting}
			Adesso dobbiamo aggiungerla al processo \textbf{ssh-agent}.\newline
			Prima di tutto verifichiamo se sia attivo con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ ps -e | grep ssh-agent
			 11741 ?        00:00:00 ssh-agent
			\end{lstlisting}
			Un possibile risultato è quello mostrato sotto il comando.
			Qualora non fosse attivo, possiamo lanciarlo con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ ssh-agent
			 SSH_AUTH_SOCK=/tmp/ssh-d269MheOiVOF/agent.11740; export SSH_AUTH_SOCK;
			 SSH_AGENT_PID=11741; export SSH_AGENT_PID;
			 echo Agent pid 11741;
			\end{lstlisting}
			e aggiungiamo la chiave attraverso il commando:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ ssh-add ~/.ssh/id_rsa
			\end{lstlisting}
			e controlliamo l'esito dell'operazione con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ ssh-add -l
			\end{lstlisting}

		\subsection{Collegamento ai repository}
			\subsubsection{BitBucket}
				Per collegarci a BitBucket attraverso il protocollo SSH, dobbiamo aggiungere la chiave che abbiamo creato prima nel nostro profilo del sito.
				Per farlo, 
				\begin{enumerate}
					\item Clicchiamo sull'\textbf{avatar} ed in seguito su \textbf{Manage Account}: verrà mostrata la pagina delle impostazioni dell'account.
					\item Clicchiamo su \textbf{SSH Keys}, dove verrà mostrata una lista di chiavi già esistenti e aggiunte all'account.
					\item Clicchiamo sul pulsante \textbf{Add Key} proprio sopra questa lista.
					\item Apriamo il terminale e copiamo il contenuto della chiave appena creata. Lanciando il comando:
					\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=40]
					 $ cat ~/.ssh/id_rsa.pub
					\end{lstlisting}
					verrà mostrata nel terminale la chiave, copiamo tutto il suo contenuto e incolliamolo nel campo \textbf{Key}, mentre nel campo \textbf{Label} 
					scriviamo un nome che ci ricordi di questa chiave. (es. \emph{Computer-Casa})
					\item Clicchiamo su \textbf{Add key}.
				\end{enumerate}
				Rimando alla \href{https://confluence.atlassian.com/pages/viewpage.action?pageId=270827678}{documentazione ufficiale} per ulteriori informazioni.
	\clearpage

	\section{Python}
		\subsection{Installazione Python}
			Xubuntu ha già Python3.4. Per verificarlo lanciare:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ python3 -V
			 Python 3.4.2
			\end{lstlisting}
			Se così non fosse possiamo installarlo con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo apt-get update
			 $ sudo apt-get install python3.4
			\end{lstlisting}

		\subsection{Installazione PIP}
			Installiamo \href{https://pip.pypa.io/en/latest/}{pip} con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo apt-get update
			 $ sudo apt-get install python3-pip
			\end{lstlisting}
			Adesso controlliamo che sia presente con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ which pip3
			 /usr/bin/pip3
			\end{lstlisting}

		\subsection{Virtualenvwrapper}
			\subsubsection{Installazione}
				Per installare \href{https://virtualenvwrapper.readthedocs.org/en/latest/}{virtualenvwrapper} usiamo pip:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ sudo pip3 install virtualenvwrapper
				\end{lstlisting}
				questo comando installerà anche \href{https://virtualenv.readthedocs.org/en/latest/}{virtualenv}.

			\subsubsection{Configurazione}
				Apriamo il file .zshrc con:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mousepad ~/.zshrc
				\end{lstlisting}
				ed alla fine inseriamo questo:
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 # Virtualenvwrapper settings
				 export WORKON_HOME=$HOME/.virtualenvs
				 export PROJECT_HOME=$HOME/projects
				 export VIRTUALENVWRAPPER_PYTHON=`which python3.4`
				 export VIRTUALENVWRAPPER_VIRTUALENV=`which virtualenv`
				 source `which virtualenvwrapper.sh`
				\end{lstlisting}
				Adesso non ci resta che modificare alcuni file di virtualenvwrapper.

			\subsubsection{Configurazione file: POSTACTIVATE}
				Apriamo il file con
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mousepad ~/.virtualenvs/postactivate
				\end{lstlisting}
				ed inseriamo il seguente codice all'interno
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 project_name=$(basename $VIRTUAL_ENV)
				 cd $PROJECT_HOME/$project_name
				\end{lstlisting}
				Questo codice fa sì che, non appena sì attivi un ambiente virtuale, il terminale entra nella cartella del progetto di quell'ambiente, così da essere subito operativi.

			\subsubsection{Configurazione file: POSTMKVIRTUALENV}
				Apriamo il file con
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mousepad ~/.virtualenvs/postmkvirtualenv
				\end{lstlisting}
				ed inseriamo il seguente codice all'interno
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 project_name=$(basename $VIRTUAL_ENV)
				 mkdir -p $PROJECT_HOME/$project_name
				 add2virtualenv $PROJECT_HOME/$project_name
				 cd $PROJECT_HOME/$project_name
				\end{lstlisting}
				Questo codice fa sì che, non appena sì crei un nuovo ambiente virtuale, virtualenvwrapper crea una cartella in \$PROJECT\_HOME con il nome del progetto,
				aggiunge questa cartella all'ambiente virtuale appena creato ed entra in questa cartella.

			\subsubsection{Configurazione file: POSTDEACTIVATE}
				Apriamo il file con
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 $ mousepad ~/.virtualenvs/postdeactivate
				\end{lstlisting}
				ed inseriamo il seguente codice all'interno
				\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=32]
				 cd ~
				\end{lstlisting}
				Questo codice fa sì che, non appena sì disattivi un ambiente virtuale, il terminale torna alla directory home.
	\clearpage

	\section{PostgreSQL}
		\subsection{Installazione PostgreSQL}
			Per installare \href{http://www.postgresql.org/}{PostgreSQL} lanciamo:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo apt-get install postgresql postgresql-contrib
			\end{lstlisting}

		\subsection{Installazione pgAdmin III}
			\href{http://www.pgadmin.org/}{pgAdmin III} è un'applicazione che ti permette di amministrare e sviluppare un database basato su PostgreSQL tramite interfaccia grafica.\newline
			Per installarla, lanciamo:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo apt-get install pgadmin3
			\end{lstlisting}

		\subsection{Configurazione}
			Per cominciare, dobbiamo cambiare la password dell'utente \emph{postgres} di PostgreSQL, altrimenti non saremo in grado di accedere al server. Lanciamo:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo -u postgres psql postgres
			\end{lstlisting}
			e adesso, tramite il prompt di PostgreSQL, cambiamo la password con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 \password postgres
			\end{lstlisting}
			scrivendo la password quando richiesto.\newline
			Usare Ctrl+D per uscire dal prompt di PostgreSQL ad operazione terminata.\newline
			Configurata la password, modificare il file \emph{pg\_hba.conf} affinché venga utilizzato MD5 con l'utente \emph{postgres}. Lanciamo quindi:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo mousepad /etc/postgresql/9.4/main/pg_hba.conf
			\end{lstlisting}
			e modifichiamo la seguente riga:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 {...}

			 # Database administrative login by Unix domain socket
			 local   all             postgres                                peer

			 {...}
			\end{lstlisting}
			sostituendo \emph{peer} con \emph{md5}:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 {...}

			 # Database administrative login by Unix domain socket
			 local   all             postgres                                md5

			 {...}
			\end{lstlisting}
			Riavviamo PostgreSQL con il comando:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo /etc/init.d/postgresql reload
			\end{lstlisting}
	\clearpage

	\section{PyCharm}
		\subsection{Installazione Oracle JDK}
			PyCharm ha bisogno di Java per essere avviato, quindi procederemo all'installazione delle Oracle JDK (quelle consigliate da JetBrains).
			Verifichiamo se abbiamo java già installato con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ java -version
			\end{lstlisting}
			Se non rileva alcuna versione, allora procediamo ad installare le JDK tramite repository esterni. Lanciamo:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java
			\end{lstlisting}
			per aggiungere il repository e poi:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ sudo apt-get update
			 $ sudo apt-get install oracle-java8-installer
			\end{lstlisting}
			per installare le JDK8. Adesso possiamo provare ad avviare il comando di prima, ricevendo come risposta:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ java -version
			 java version "1.8.0_25"
			 Java(TM) SE Runtime Environment (build 1.8.0_25-b17)
			 Java HotSpot(TM) Client VM (build 25.25-b02, mixed mode)
			\end{lstlisting}

		\subsection{Installazione PyCharm}
			\href{https://www.jetbrains.com/pycharm/}{PyCharm} è un IDE per lo sviluppo in Python (supporta \href{https://www.djangoproject.com/}{Django} e tanti altri framework).\newline
			Scarichiamo la versione \textbf{Professional Edition} nella home. Da quì lanciamo:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ tar xfz pycharm-*.tar.gz
			\end{lstlisting}
			per decomprimere l'archivio, poi:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ rm pycharm-*.tar.gz
			\end{lstlisting}
			per rimuovere il pacchetto e:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ mv pycharm-* pycharm
			\end{lstlisting}
			per rinominare la cartella togliendo il numero della versione.

		\subsection{Configurazione}
			A questo punto possiamo creare un collegamento sul desktop. Per farlo, avviamo PyCharm con:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ cd pycharm/bin
			 $ sudo ./pycharm.sh
			\end{lstlisting}
			Scegliamo le varie impostazioni, mettiamo come licenza il nostro account studenti e spuntiamo la voce \textbf{Create desktop entry}.\newline
			Adesso installeremo il tema Solarized per PyCharm. Lanciamo:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ git clone https://github.com/jkaving/intellij-colors-solarized.git
			\end{lstlisting}
			per clonare il repository da dove prenderemo i file di configurazione.\newline
			Adesso apriamo PyCharm, \textbf{File} $\rightarrow$ \textbf{Import Settings\dots} e selezionamo il file \textbf{settings.jar} dalla directory \textbf{intellij-colors-solarized}.\newline
			Riavviamo PyCharm ed apriamo le impostazioni (\textbf{Settings\dots}).\newline
			Andiamo in \textbf{Editor} $\rightarrow$ \textbf{Colors \& Fonts} e scegliamo:
			\begin{compactitem}
				\item \textbf{Scheme name}: \emph{Solarized Dark};
				\item \textbf{Primary font}: \emph{Source Code Pro Semibold};
				\item \textbf{Size}: \emph{16};
				\item \textbf{Line spacing}: \emph{1};
			\end{compactitem}
			Andiamo in \textbf{Editor} $\rightarrow$ \textbf{General} $\rightarrow$ \textbf{Appearance} e spuntiamo:
			\begin{compactitem}
				\item \textbf{Show line numbers};
				\item \textbf{Show method separators};
			\end{compactitem}
			Andiamo in \textbf{Editor} $\rightarrow$ \textbf{General} $\rightarrow$ \textbf{Editor Tabs} e spuntiamo:
			\begin{compactitem}
				\item \textbf{Mark modified tabs with asterisk};
			\end{compactitem}
	\clearpage
\end{document}